做BS 十仔兩年跳出去人工有幾多？

宜兩年基本做/學識既野

1， AC PL FS submission
2 , Material inspection
3 , Material,sample board drawing submission schedule.
4 , Site memo
5 , WWO46 part 1-5 聯絡人 上水記改圖 改物料
6 , 揀In line Fans 既calculation
7 , 開下BS會
8 , Method Statement
9 , 水記落site驗水 一腳踢
10,任何文件， （progress report , email ,)
11,運泵躉既數 （買彈弓）
12,度數 （現場物料 用左幾錢 總共大幾仲有幾多料要落）
13,揼9 supplier 比靚價。 落錯料就屈佢比錯野我 叫佢換比我
14,有20幾間唔同行頭的supplier contact
15, T and C inspection （冷氣 三谷一抽，水 谷磅 驗鉛 焊接紀錄 泵test )
16,極少量畫圖
17,多數前場夾水喉
18, 雨水系統 （沙缸，UV , Make up tank )
19, 學識睇合約 唔係合約包的事係絕對唔會做
20,上去同顧問夾野 多數夾物料

等等

題外話 揀qs 定bs 好

唔係得工程有qs呢個位 好大範疇 唔識答你

2萬 ok?

巴打我做咗3年識嘅嘢都唔夠你多
2年個話跳出去應該可多兩三k

我好小打前線 呢間係我第一間出來做既公司
好想出去打前線 成日覺得自己under paid
想有20 但唔知值唔值

巴打係咪有能力請人?

試下答下以下冷氣，當做政府ASD盤

1. 乜野係VAC CUT?
2. 裝AC水塔，有乜條例要跟
3. 點裝同試AC duct type heater
4. 風喉過牆/地台窿留幾大
5. CAV 同VAV 系統有乜分別
6. 俾2個中工師傅你，點做AIR SIDE 同WATER SIDE BALANCING
7. 風喉系統幾時要做漏風測試
8. CHILLED WATER PIPE 有乜TEST 要做
9. 邊啲AC EQUIPMENT 要做ALIGNMENT TEST?點做? 點算合格
10. 要你同建築、電、水喉夾圖，1個普通OFFICE，300尺，有600X600針窿假天花，冷氣只做2 部FAN COIL UNIT連DDC CONTROL，整個流程(連建築同BS) 邊個做先，邊個做中間，邊個埋尾，冷氣佬要做幾耐
11. 老細落TENDER蝕錢中標，您點樣RUN PROJECT ?
12. 3沙唔聽話，你會點做
13. 當你做ENGIN，老細俾2個AE仔你，但2條仆街仔乜池都唔識又唔聽話，你點做?

純分享自己以往經驗，我只係1隻AC工程狗

30K?

我無做冷氣 都好想夾到前場野間野日日比我做文件 做到唔想做

做工程要文武全才，文要識做文件、開會，武要識地盤野。唔係你係地盤俾人揼死都未天光，開會屈到您叫阿媽都唔認得。

以上問題，我以前去見某大AC CONTRACTOR ENGIN時問我，好多都唔識答。之後都請我，OFFER 15K, 2013年

唔好問人自己值幾多，你有本事，自然有公司揾你，你幾多人工加30%、50%過嚟幫我。

有公司搵我 但某d原因 唔係過去既好時機 ，呢間公司係我畢業後第一間 因為無得打前場 所以好想轉場 上來問問市場價。

15k盡了

應該可以多兩k既，但打前線唔夾野，好難加到你人工

一句講晒，師兄驗過消防未先

將會驗

如果您咁答，您會係地盤同公司死得好慘。不過您仲後生，仆多幾次街，就會知點做。

我到而家都成日仆街

所以一早揀civil 仲好 仲慘過譚仔呀姐

18k比多你

學下畫圖先啦，最基本

2年15K?
DEGREE?

我同你識既野差唔多，我做冷氣所以就無接觸過WWO46

做咗3年先萬5，依家都想跳，但又唔知出面咩價位

交流下

都有畫下既 但都係修修改改

唔識答11，12，13 係唔係failed?

唔係合約包的事係絕對唔會做

睇到呢句我諗你好打極都有限

就咁睇你列出黎咁多野，好似好猛料，但唔知你知得有幾深入啦。但低低地都應該有18k 既

我想知全部既答案

有時壓到埋黎，你無得say no

Ys 準備緊讀top up

I know that 但合約唔包味等佢出VO ，VO先係賺錢

至少開會有人屈你做本應你落標無做既野 你仲可以咁答， 等顧問出VO 味再做

咁緊係樣樣識小小啦 做兩年又白紙做到識哂熟哂就猛啦

少年你太年輕了。VO 數不嬲係口水數，等單工程完左都未找比你呀。就算找，咪拖返你十年八載，先比一半你見到VO 兩隻字都怕怕

我夠知啦 佢無black and white
既話講真你唔做佢都吹你唔漲
始終合約就係用來保障呢d野

VO就好難會即刻出比你， 應該叫佢比instruction先

錯咗唔好屌我

但我做政府盤 VO 點都收到既

至少有email confirm la

如果老總好聲好氣拍你博頭又點呢，唔知你維唔維持到你既原則啦

原本諗 樓豬2年15k都on9 ，點知低處未算低 3年15k都繼續做，做爛市？

老總點拍膊頭都係咁架啦 一句姐 我幫我公司做野 我點都要係我公司立場去做 無confirmation 我地唔會做野
咁我再追追上面email confirm 啦

想轉中小型公司 學多幾範

咪做爛市啦屌
上面d問題我淨係知裝完fcu最後裝ddc都20k緊啦。。。

加油樓主，而家civil 淡，應該到BS 仔發圍

閪公司

我d答案唔知合唔合格啦 仲有排學 多謝巴打

咁代表佢見工比人玩定咩⋯⋯

今年HD畢業 公司出17k 請 同學之中都算數一數二

中型公司？

唉其實你識得再多都無用
呢行永遠肥上瘦下
轉行把啦

想讀書就唔好掂多幾範，時間跟本唔夠用

仲請唔請人 我出來得13 屌

利伸：4年，21k ,HD 未畢業

我想學埋冷氣 做死水喉無乜錢途

同埋讀個個真心係野雞來

岩，識冷氣最好，基本水電control 齊曬

其實普遍都13-15 但做兩年仲係得15我會接受唔到
雖然我真係乜7都唔識

但呢間野有機會比我打前場我會學得快好多 後面support 好夠

我無機會但呢份工方便以後讀夜校

請唔請人姐

我乜都唔識兩年都有21k
巴打轉工啦

請唔請人

我有send cv 但都係大公司 係好pay d 但學唔得多野 想做中小型 但無聲氣

Bs真係收得皮覺得
隔離team civil 人又多 升職又易d
我而家要升 要上面有人走 仲要我有degree先得

Hd grad
而家呢份做左3年 20k
個位應該頂盡

人地仲有明日大嶼頂住呀

人地fg物管都14-15k
做sub就好心開價開高啲 就係因為你哋班戇鳩仔做爛市 搞到啲價咁賤

介紹左啲frd做了 冇位 冇經驗都15k了
細公司黎 每年加我3000
巴打試下搵啲專啲 做data centre咁
太大路大把人爭 仲賤價過你嘅都有

Pm me公司請人

明你講緊乜 但bs細節野唔識 做既野差唔多 可能多你小小 自己報標 自己搵判頭傾價run project 但15k好似under paid
利申 讀civil 之前做qs 呢家rgbc 一腳踢 人工高你小小

報標>loa>kick off>買保險> material submission&method statement&shopdwg&procurement格價 >搵判頭埋位>夾圖/開會 做payment cert糧之後都係d email 間唔中入下baform 風火水電builder乜都有

我無pm function 點整 唔係好識

好提子 🍇

講真 識咁多野我依邊25k都可能叫到
不過公司老闆太閪 屌走曬d人

Wa 25我唔敢 我怕我做唔來

岩呀巴打 我覺得我爛過狗 但個陣開15 幾間都開12 佢開13 諗住做住搵 點知又學到野 味照做

當儲多d 經驗啦，學到無野學先跳走，到時人工幾級跳

就佢唔比我打前場 我無野學

邊問出咁高？
金門？

結果無得打前場 意思係咪成世做薯仔

如果

可以公司驚俾牛奶仔同事打前場
會極速變炮灰
用心良苦

唔會成世無得打 遲早會比我打前場 但我想快d 所以想閃水

不如去做ws仲好喇

你而家係水記大判做緊？

有邊行唔係肥上瘦下?
呢句野好廢
工程呢行整體唔及其他專業就真既

No

開始人身攻擊添

見到你list晒識做咩就知你幾on9

有幾on9
工程都係講流程
由入場到離場

兩年先 15k
半年前睇到個工程 sub 仔人工 post
個個連登仔 HD 畢業兩三年就25-30k

做左年幾，高過樓主少少，但你講既野全部唔識

做BS 係main contractor 5年 跟PD
除左落site跟進度 行下site walk 吊下sub 仔 依家28K....
樓主講既野咩都吾知 無跟過

幾多

我望到我既將來 都係乜都唔識

平時做乜 ？ ba co? 咁應該你識既野我都唔識

咁正

岩岩有人搵我in 20k 14AL

我係識既 但唔係全能 我需要一個大佬比方向我 suppport 我

一腳踢就未救班 但會比到意見諗解決方案

18grad HD 12.5K Consultant
呢個po講緊嘅係咩
識嘅野係0

竟然有人信第n屆兒登吹水大會

我17 grad

我做左6年十仔，乜鳩都唔識

咪玩啦Ching

咁既料起碼值3皮

我當年做左2年十仔既價係大約23k, fyi

但我真係小打前場

無可能 我唔係上需既野都熟哂 叫係做過有方向要點做

上面

你指打前場既意思係咩？現場夾位？

掂一掂幾日就叫做過嘅on9仔

睇到你呢句真係笑撚咗
磨多兩年先啦 吹爆你都仲得呀

識做人好過識做數 數字係浮面野

利伸qs

屎眼要夠闊同深

仲諗？
多5k

我兩年乜撚野都做哂都係得17k 準備走人

hd未grad 乾收銀都高過你 好心咪頂爛市啦

反工好遠 未知有無13+b ，津貼 同未知公司環境同埋。約左in 先啦。可能係我唔岩佢 唔抱咁大希望好

好似好撚勁咁
但其實冇乜料到
Table engineer

師兄 心水清呀你我都覺

依家唔只呢個數
出proba加一次，年頭加一次
12.5K係proba個數

咁宜家幾多 做左幾耐

識咁鳩多野快手補個degree 我諗是鳩但都有24k

15 咁少？

所以想知市價

今日啱啱見完 AMO 17/18k

其實想知咩價 好簡單姐， send cv 出去 有人要你，又比到個靚價你 ，你就係果個價，問咁多都係無鳩用 仲以為識得野多就一定人工高？

半年加一次？

唔係做冷氣
11 R VO,撩文件
12 唔聽話咪搵2沙,再唔聽咪玩罰錢,勾牌
13 自己死掂佢,或者踢個2條pk落去做散仔。跟一排就識啦,仲係唔乖咪叫腦細抄9佢地,AE出面大把啦。

做靚仔正常咩都試下 睇下自己鍾意邊一行

做左幾耐？

Degree ?

三年地盤經驗去左銀行做
廿中🙈 Degree 底

識二十項都唔撚夠識人兩個字好洗

問得呢D問題就知真係有經驗

試答

冷氣仔點會冇掂過WWO46呀
做機仔下話？

我樓下看更都16

樓主認真？

你講果啲真係呀豬呀狗都識，有15k偷笑

呃你做乜

喔 好棒棒喔

未做過 AMO 咋喎

咩學歷

其實做工程唔使識好多野
比22k你晚晚23:00收工做唔做

包括星期日都要做比你屋企做

其實做大野真係都要識唔少野 危機處理都有排學

邊間請唔請人

1.除左風扇 煙閘都要cut
4.睇你有無防火閘 同埋用土炮閘定來佬閘 吼數有唔同
13.一個幫我頂晒d濕鳩會 一個幫我畫圖

留名學野

bs

利申：不學無術鳩up builder 仔，3年半
35k + 兩個月b 仔
圖唔識睇，會唔識開，左手接右手射

坐多一年又去見下工先，見工成功率100%

我都講hold 糧 比佢屌唔岩

咁撚多方法
冇話邊個方法岩哂，可能個sup 仔好有錢唔急你糧
咁你反而係出足memo d 扣錢野第時同佢慢慢計
賺都扣到佢蝕
夾埋大判玩鳩佢安全等佢遲交貨再出claim 又得
玩大d term 鳩佢contract/ 搵代工幫佢做再扣又得

3沙唔幫手要點搞係係深既學問，
大家咩關係？
佢同你老闆係咩關係？
咩事佢唔幫手，錢？出面其他job做緊？

人事問題都係你幫我，我幫你，同政治問題一樣，溝通(講數)好重要
如果無人可以先追佢進度，亂做就迫佢重做，撻下阿sir個名，唔洗自己出名傷感情
根據我既經驗，再閪既師傅/判頭都係怕人"鵝"鳩佢

一開始同判頭打得好關係，真係少好多麻煩，有事佢肯同你講，你就識同上面拆，開會點講野

hold糧同搵外人一定係最後手段，講錢一定傷感情

我果度一個HD畢業既，佢咩都唔識，又怕羞，都15K

如果你真係識你講既野，20K真係好基本

最撚惡係唔要錢，見過隔離行頭個判頭做半年都未上糧

No further offer

得15k真係俾狗做
嚴重underpaid la

可唔可以講多d 2.
同埋咩叫air balancing ? 求教

1. 消防例 收到alarm cut acme equipment
2.emsd 守則eg.水塔同louvre 距離個d
3.未做過
4. 睇番風喉size加番個保溫同套通數去預
7 跟番dw144 high pressure 既先做
8.谷磅 驗welding
9.pump要做 有皮帶轆個d都要做 eg CT 風櫃風扇

1）大判開23-24k，6天工作長短週，時間朝8晚6，做平台同大樓，基本13.5糧，14-15個月糧

2）Fitout細公司開23-24k，6天工作，朝9晚6，獨立工作，有2個PC會幫我手，配車配電話，買料一腳踢，公司由落石屎到全科室內裝修都做，感覺上好多野學，做大project多，專項鐵器，防火板，天花。每日都要同鬼頭開會

3）Cutrain wall龍頭大firm開22k，5.5天工作長短，朝9晚6。做玻璃幕牆為主，泥水，佛沙，外牆雲石都會掂，鬼頭公司，全球都有業務。行頭Band 1公司，大Group

1，2基本上等緊我簽名去開工
3就今日agent幫我叫到價，佢地咁岩公司又要人，未見工

本人hd surveying ，另外讀緊電機hd，本身想投身電個行，點知都係返返轉頭做fitout

做過2間細firm公司，一間做ABS，一間做site Supervisor
我就23歲，應該揀大firm好還是揀細公司做返3-5年學夠野轉大公司？/得閒接細job做？

做大判會唔會局限左我將來都係main con都搵食？
因為就做既野一樣，幢幢樓都咁上下
但就唔專一範野。
而我另外擔心係做左大firm，佢專攻玻璃幕牆，我走出去只限死左呢個範圍

巴打tg 我ok?

其他做緊工程又有興趣轉工既都可以

做前場又係收咁多錢,你公司都算冇刻薄你啦

咩邏輯

同你差唔多
是但9sd cv出去都嗌到20-23k

做緊邊間

細公司 不過未交信
1516緊

Degree?

23yrs
學徒出身BSHD
學徒龍頭公司，而家轉去細公司學下野
到現時做左5年半
4年半做打雜搬料，TandC+Site supervision+夾圖開會
半年做文件，所有submission，去消防局阿水記阿
半年執defect
有時仲要出賣勞力搬料
基本樓上所有講既野都識
驗過3次消防，一個大型盤，兩個寫字樓
咩樓梯加壓，度門flow
個盤驗消防用咩method，vac Cut，
FD同MSFD都識整識換識check。
帶阿sir 收貨唔使講
Hotwire識隨心所欲咁要自己想要既風量
谷風機度水錶又係玩到爛
第一間18>23留我但出糧準時每年一定有bonus同加人工
而家呢間22，出糧唔準時，暫時未出花紅同加人工，呢個就係細公司既唔好，雖然呢間好free 唔使日日都出現係地盤，只要你搞得掂D 野，理得你remote個地盤
咁樣聽完我覺得自己underpaid左極多

考撚到牌咪任你up
冇牌上唔到名講自己識幾多野都冇撚用
同埋不嬲最高人工同最高職位個個都唔係識最多野個個
仲話自己做n展

你應該有26，7

諗緊完左呢個盤，出左花紅即刻搵工嗌27.5

有冇巴打解答

大師?

協x，新xx

無學歷
做左1年 十仔
20K

你degree?

中5畢業

竟然

我好似行緊你既路 全部鳩up

Gd

Hd

師兄唔係一般做爛市咁簡單喎保守少少都起碼21、2啦

我又係做十仔兩年
同你調番轉，做前線野夾野多
成日比啲機電組、管工、三沙炸電話
畫圖畫csd、cbwd、as-fitted、RCP、layout、scheme、vo圖等等
揼TQ、vo administration
計system數計泵
上糧
做T&C驗消防
同則師顧問業主開會
湊cow上樓面睇手工

反而咩material inspection、submission、入form呢啲文件野完全唔熟講真最麻煩就係夾野，地盤啲粉人真係唔中意講道理

公司無人囉

預埋保溫同風喉法冷位 大約100

聽過
和識哂係兩個世界

無 同埋我無乜點搞冷氣野

判左比第間

13堅定流
sales 彩你都傻啦 你落錯料仲換畀你？

蚊型公司 冷氣仔
8年 30k 15,16 果月糧
管20個盤頭，同一時間0-4 個site
做 A&A 多
如老細接到大job 會請啲 前consultant engine free lance 開會，paper work,
我就落site 做前線
都學到幾多嘢

(笑）

試過 換到幾次

15個月咁正

最on9真係做sub仔細公司
當年ive畢業成堆話要學野
所以揀細公司
收13、15k
我同幾個fds揀左大公司做client
收少DD得12k
但係之後每年加4、5k
到4年後ppt degree grad都逗緊30k
之後過政府
Sub仔學D野冇用
識唒咪又係十零廿k
去政府
政府佬又唔當係經驗
反而覺得你學壞手勢

fg留名學嘢

咁答咪錯，睇番保溫既厚度留
通常個法蘭就唔會騎牆，不過法蘭加夾仔呢，就起碼比原本個風喉size 大120
如果過fire compartment , 個窿留大200
留俾磨耳又好casing又好，人地塞窿都好做
咁如果隻閘唔騎牆裝
消防例就寫左2hrs 不少於3mm 厚度casing
4hrs 就6mm
再睇個spec 有無要求你個casing 要coating
/包promet(唔知係咪咁串, 然後入面塞rockwool.
/兩樣都要做

大100-200

做搭棚sub仔仲高過你

Hi 我公司請緊人 interested?

22k留名

一年加4,5K

點樣聯絡你

我真係未聽過client會每年加多過$1000

13. 輕鬆 炒左兩個ae 直接加埋比我 我一個頂3個

腦細唔想靠晒你
驚你一個獨大變老屎忽
叫得你帶
明顯係開始忌你

11.成日都係咁架啦蝕住做 反正搞手唔介意打唔打和
12.日日搵人執佢安全執撚到佢扯火 你做就同我死掂佢 你玩嘢就一拍兩散我又唔會死嘅
13.出warning 搵大sir同佢哋聯絡感情 又可以送佢上山 住柴灣就叫佢入天水圍嘅場